# Проект "Трекер полезных привычек"

Данный проект представляет собой веб-приложение для отслеживания полезных привычек.
Вдохновлен книгой "Атомные привычки" Джеймса Клира, он помогает пользователям
формировать новые полезные привычки и избавляться от старых плохих привычек.

## О проекте

Бэкенд обеспечивает API для работы
с привычками и пользователями, а также интеграцию с мессенджером Telegram для
напоминаний.

## Возможности

- Регистрация и авторизация пользователей
- Создание, чтение, обновление и удаление привычек
- Просмотр списка привычек пользователя с пагинацией
- Просмотр списка общедоступных привычек
- Интеграция с мессенджером Telegram для отправки уведомлений о привычках

## Технологии

- Python
- Django (Django REST framework, Celery)
- PostgreSQL (для хранения данных)
- Telegram API (для отправки уведомлений)

## Запуск проекта

1.Обновите пакеты сервера с помощью команды sudo apt-get update

1. Установите основные сервисы на сервер "sudo apt install python3-venv postgresql postgresql-contrib nginx docker socker-compose"
2. Если вы работаете не из-под root пользователя, перейдите в папку будущего проекта с помощью cd /var/www/html/ и
   выполните команду sudo chown -R $ВАШ_ПОЛЬЗОВАТЕЛЬ /var/www/html/
3. Скопируйте репозиторий с помощью команды git clone https://gitlab.com/TheLLiRRiKminD/healthy-habits-tracker.git
4. Выполните команду docker-compose build и docker-compose up
5. Готово, доступ к серверу можно получить из браузера 'IP-адрес вышего сервера':8000

## Документация API

Документация API доступна после запуска сервера по адресу: http://'IP-адрес вашего сервера':8000/redoc/
